## Подсистема извлечения и сравнения семантических структур "Проблема-Решение"

## Используемое ПО
ОС: Linux Mint 21

Среда разработки: Pycharm Community Edition(2022.3.2)

Язык программирования: Python 3.10

Используемые библиотеки: requests, selenium, beautifulsoup4, clickhouse_connect, pandas, natasha(razdel) natasha(yargy), stanza, ruwordnet

## Функциональные требования
1. Парсинг патентных документов должен осуществляться из систем Яндекс.Патенты и Google Patents.
2. При извлечении структур «Проблема-Решение» из полей патента «Название изобретения» и «Область применения изобретения» задействуются технологии анализа естественно-языковых данных на основе глубокого обучения.
3. Использование англо-русскоязычного перевода терминов, описывающих технологические проблемы и их решения.
4. Для решения проблемы синонимии применяется библиотека RuWordNet.
